【DG風波】「中國人衣服有毒」 疑似設計師發抵制言論再掀怒潮

意大利奢侈品牌Dolce & Gabbana（DG）近日因在廣告及社交言論中涉嫌公然辱華，掀起了軒然大波，中國藝人及網民紛紛聲討，更揚言要抵制DG的商品。隨後品牌兩名設計師拍片公開道歉，以圖平息事件，今日卻又傳出兩人疑似在社交平台上發佈「抵制中國」的言論，令風波再起。

據意大利華人Luca爆料稱，這段挑釁中國的言論是於當地時間11月29日，在兩名設計師的個人Ig帳戶上發佈，並迅速引起了海外華人群體的高度關注，紛紛轉發。

Luca指，言論以意大利文發表，原文繙譯是「如果中國人不買我們DG的產品，那就請所有的意大利人都別吃中餐，中國的衣服有毒，中國人喜歡偷稅漏稅，中國人的食品都是過期的，大家千萬不要購買任何中國的產品！」

此番言論如同此前謾罵中國是「屎」一樣，很快引起了眾怒。不過，根據留學生媒體《郎言志》和意大利華人的反覆核實發現，這則這論很快被刪除了。隨後，有華人就此事致信DG官方，要求給出合理解釋，惟至今DG方面仍沒有就此言論發表任何官方回應。

另有知情人士表示，由於相關內容被迅速刪除，所以並不能確定就是DG設計師所發，有DG的員工以私人名義稱：「這應該不是公司負責人。」

人地有無講錯先

講中曬對支那傷害最大

兩邊都咁柒
一邊走住黎屌
另一邊得把聲

事實

撚狗

佢唔拍片道歉加繼續屌中國個結果肯定好過而家

留名等睇出到國你都係中国人，又嚟捆綁大家都係中国人

LM